新牌仔想出 hatchback 車求介紹

新牌仔想出二手車，係英國，請問有冇咩介紹？
經過上次比英國巴打們提醒左之後，英國的保險貴到癲，所以轉左搵hatchback,budget 6000£以下未包保險，想搵啲唔好咁易壞嘅車,最好坐到四個人，空間大少少

暫時睇咗,因為佢哋嘅保險都係2000£以下

Volvo 2013 V40 R-design 1.6 D2（暫時覺得最好）
Audi 2014 A1 TFSI sport 3dr
MiNi 2015 Hatch 1.2 one 3 dr
Mini 2011 Countryman 1.6 one salt
Mazda3 2015 2.2 TD
Volkswagen 2010 Scirocco 2.0 TDI
Volkswagen 2011 Golf 1.2 TSI
Alfa Romeo 2010 159 1.9 Tueismo
Ford Focus 2011 1.6 sport
Ford Fiesta 2015 1.25 style 佢保費最平

佢地有冇咩大問題？推吾推薦？或者大家有咩其他推介教吓小弟

Mazda 6 HB

Volvo 有防追尾新牌仔都唔使驚

唔係hatchback ，保險會唔會好貴㗎

自膠，原來佢都係hatchback,佢有冇話有啲咩大問題？

日本車 冇咩壞

聽落對新牌仔好友好多謝師兄介紹

seat cupra r

alfa

呢部真係唔差喎！多謝師兄推介！但係我淨係買到2005年款佢會唔會話有咩問題？

有冇話邊個款

On9，保險點買

1.6以上唔好諗，1.2polo嗰啲算啦

點解1.6唔好諗嘅

保險費應該幾貴

你保險一年係架車3/4你肯比？

5雞一年冇走雞

不過架車好型

我check咗volvo 1.6 ,架車就大概5500£，如果我肯裝黑盒，保險佢話大概2000£，但係就算其實我揀ford ,佢都話要1700£

一定要裝黑盒囉

黑盒其實有啲唔方便，夜晚11-6唔揸得，每45分鐘要停車，超速又唔得，好麻煩

揸cupra r裝黑盒，咁不如揸返普通polo
你揸cupra為快，但係有黑盒又快唔到

不過我都應該唔會考慮呢一㗎，唔該晒師兄介紹

原來咁多嘢都唔得㗎，每45分鐘要停車真係好麻煩夜晚又唔揸得車，原本都唔知有咁多限制

唔係唔揸得，會扣你分再罰你錢
我本身中位數比1400，規規矩矩年尾會減到1300，但係如果我夜晚揸得多分分鐘要比1500

好on9

Honda Jazz

上到60已經好飄，唔建議

1.6上可以諗，但要預有blackbox同埋1500-2000£一年

60唔飄啦 90就飄飄地
利申：渣緊

揸1.6冇得飛好反智喎

應該唔係間間公司都咁多限制

等一年咪有囉

學車用jazz，行b road 50幾過灣feel到架車完全冇grip，嚇到阿sir仆街

利申先 more than smart wheels用家，算係咁，比我飛到100都唔cut我單

咁係太快入個灣姐
咩車快入都會死嫁啦

聽聞有啲唔好理 不過出事未必揾到佢

揸摩拎60入都冇事，出奇地實淨

我仲記得阿sir對眼碌到大一大，
同我講: "[我個名]，speed limit is just a suggestion, you dont have to be at the limit all the time"

我自己揸B路就未試過
但上motorway 就試過好大風 70開始飄

識得個frd，羅馬尼亞人，可以英國車運過去reg，用歐洲牌入英國，100歐羅一年保費，每年揸返入羅馬尼亞就得，仲要點比人影相都得，啲傳票比到羅馬尼亞全部冇人理

Suzuki Swift

Swift sport 正呀
可惜冇乜好盤

樓主first car?
記得預咗會hi 花，俾人撞
覺得樓主不如留budget 換第二架更可嘅仲好，橫掂有NCB 又會平啲，年齡大啲又會平啲

架架都比人rice再飛到變牛肺

英國你自己唔係揸得特別柒，好難炒
個個tolerence都咁大

小弟係East London 真係遇過好幾次...
啲人hit and run 好彩有車cam
有個夠膽死話果時佢去咗旅行，所以果架車唔係佢
保險公司一拎條片出嚟，佢就收咗皮

你長火？

一時時，我架垃圾車，熄咗匙火咀插住都照有電

你玩hatchback 都係想要靈活，V40太重

不如要架可靠，保費又new driver friendly的 1.0-1.2 hatchback操好手車先

揸到咁上下兩三年左右保費又平咗，手車又好咗，先至再換部好啲嘅房車都得

VW up!
Seat Ibiza
Skoda Fabia
VW Polo
Ford Fiesta
Ford Ka+
Vauxhall Corsa
Hyundai i10
Kia Picanto
Fiat Panda
Dacia Sandero
Renault Twingo

係 如果唔係應該買咗做first car

Polo

想唔洗煩 買chain drive 啦

Chain drive tensioner 會爛
Stretched chain timing一樣會錯
都係嗰句，車你保養得好，可以揸一世
每年去做service平過你一次奶獲勁要抬計抬波箱

咁你條仆街當初又諗190e

我個cam冇長火，廢事開車冇電麻煩，錢7每日揸都預左tol，冇乜所謂

諗下都得掛
你夠諗335i啦

屌你老母英國保險公司

點解會飄？

真心好貴，不過都冇辦法，最平都要1500£

到第三年冇black box 咪飛

有冇邊間公司介紹

Suspension唔夠support, anti rollbar唔夠硬
同埋真係鐵皮來，輕飄飄

佢check唔check到？

我肯定你等唔到三年
我當初都係咁諗，幾個月之後就上m1飛

有黑盒check到

係呀，所以如果Volvo 會唔會好啲，冇咁容易hi花，同埋冇咁容易俾人撞，年齡大啲冇經驗佢一樣都係貴

我個City都算少車

Volvo 係你唔會受傷／死
花唔花冇關系
建議買架raw 啲嘅垃圾棍仔操下，無咩reverse cam／lane departure warning 果啲
咁第時揸咩車都可以

其實要飛，飛motorway 真係無咩癮，得閒去轉威爾斯／蘇格蘭飛B/A road 仲好玩

原本係諗住玩saloon or coupe保險太貴，先被迫hatchback ,所以重量唔係問題

ford整車多過揸 不了

又係你

就咁睇個用料好似好垃圾

之前咪講過 cc 係好影響保險囉

師兄了解我，

典型日本車，就算vw up啲鐵皮都冇咁薄

Check到都唔cut你單咁好嘅

有道理理

係吖，好多嘢唔識，又唔想交學費，咪多啲上嚟問吓人，請教下

但係我用左auto trader 去估算保險，1.6 同1.2 差300£only

但係我見好多人都同我推薦日本車

Dear [my name],

Notice of your only red warning for speeding

Your telematics box has recorded unacceptable speeding at red severity. Repeated or severe dangerous speeding events result in cancellation. This would mean having to find and buy new insurance, and paying applicable cancellation fees. This email is your only and final red warning. Please note that a red warning will also count towards the total number of yellow warnings you can receive before cancellation.*

A further red speeding event will result in us cancelling your policy on your behalf. Cancellation on this basis cannot be changed or reversed but does not need to be declared to any subsequent insurer.

Please see the attachment in this email for details of your speeding offence.

佢封email

吾你老母

個人喜好姐，我prefer實淨多過馬力

啦，打車牌就check到

iPhone 語音出字，Sor

笑死

你邊部出事?

睇埋年份型號嘅
cc 幾多都好, hp 先係最重要

Fusion
呢邊識太多人太多問題

咁舊就唔好提啦
普遍 fiesta/ focus 好健康喎

舊ford 害左好多人

唔係買咁舊嘅車驚乜

冇錢買新車
Ford d parts貴先係問題
同埋新話就話德國做 但其實quality 都唔係話好到真係德國車咁樣

出部86仲貴過235i....

咁唔係收 bba價點會俾 bba 料你

而且 BBA 都唔見得有乜 quality

問題係你都做好啲大佬 有啲detail 位真係做得叫差

例如？
暫時未聽過有人大屌新 focus fiesta

新嘅車好薯

英國保險真係買車最大困難仲諗住見佢車咁平，即刻學，學完之後，屌你老味保險仲貴過架車

BBA都大把問題，上個post我就比人哋講到冇再揀佢哋，啲保險費又好貴

架車好似散收收咁

我都未聽過

真係好好笑，335i個價同我一年tol 3架冇分別

AUDI A3

見到個保險仲邊有人夠膽出車

我有睇A3,買唔起淨係afford 到A1,A3保險已經去到6000£

2017/2018 Toyota Corolla iM Hatchback
正

邊忽散

我計過大改架335i，700匹，埋單10萬到
保險declare晒30幾萬

個外型好靚仔不過好貴

去到啲跳位嘅時候，架車有響聲

屌出黎

Fiesta買ST開心啲
如果保費接受到

我揸緊架 06 Fiesta ，健康行駛中

殘車本身避震半死定 pothole?

18 fiesta 表示無問題

6000£ = 幾多港元

大概加多個零，60000$

同好，揸shitbox行b road真係ok正。

架車係唔快，但同時都冇乜心理壓力，唔洗就住就住黎揸。

買工具自己換

冇，你自己上compare the market格價，再google正平嗰間啲review/blackbox policy。

btw comparethemarket要平時office hour用，如果唔係啲quote會貴幾倍

old 🚗

a250
gti

買車之後，兼職埋維修都得

多謝師兄教路，估唔到仲有分時間

外國可以買到唔錯嘅新車

A250買唔起呀

整整下就會又買turbo又coil over又poly bush
破產之路

買埋BB A，開間維修廠都仲得

仲有個保險幾時開始都有分別，星期一至日試哂睇下邊日最平

最後改埋engine，直四都變V6

其實bba有工具又識整好易，我覺得好整過日本車

呢個要遞紙去dvla，有啲煩

Engine 同電子野都易

仲以為自己改就得

吾吾吾吾吾

你九成都唔會咁做，出唔撚到保險

你個癲佬，唔怕俾差人拉呀

我有途徑買到廠機，所以唔係問題
廠機內置好多diagnose program，話埋比你知邊到壞，啲人覺得難整因為冇嗰套工具

我試過同一架車 compare the market 同confused比較 compare the market 貴成800鎊

讀緊automotive engineering知道有可能咁改，隨便講下

即係confused 比較好

？*

我覺得係 同埋confuse 多好多選擇

V8又唔夠空間，V6啱啱好

多謝師兄們指教獲益良多

😲

不過依家都唔諗BBA ，保險太貴

btw有冇考慮過1.6 cooper

Bell housing要自己整，如果有off the shelf我唔介意整，但係要自己焊就不了

男人老狗揸cooper
感覺好女人車

你唔識貨

買副落場計，Fiesta都變F1Ebay大把

我都接受唔到

的確，我有好多一般car guy鐘意嘅車我都唔鐘意
咩mx5，舊cooper，wagon呢啲完全唔啱我

有！有考慮，我同女朋友共用車，女人車都唔介意，go-kart式底盤都鍾意，係個咪錶位置怪，同空間太細

一個大行李都擺唔到落去，後座仲要坐唔到人

Dog seat

感覺揸cooper 男人好有taste 同fashion sense，感覺only

我自己冇乜諗啲車係咪女人車(beetle fiat500 除外），最緊要啱feel。

入波擋閘位分明，入完波之後支棍唔會好撚鬆，堂軚同埋油門算直接。始終同寶馬同廠，都唔差得去邊。

之前同個friend試架polo，覺得好撚濕鳩，可能因為唔係gti，個極力子biting point好撚奇怪，支棍又又冇feel，覺得好撚柒。

焊，我都不了

Rover / Austin mini就係
其實你個budget可以屌到 Rover Mini

Fiat 500,smart 嗰啲真係不了

算係咁啦，6000磅有咁嘅操控你仲想點

啱呀，有時A路都好好飛
hatchback仲正
highway得直路就無咩野好玩

mini cooper喺山路好好片，有揸karting嘅感覺

咁不如去玩karting

要搵架靚啲，如果唔係變Mr Bean

英國玩Rover Mini 簡直係天堂

Karting 一次30£，我揸200次就回本仲有冷氣

Peugeot 208同206點睇

不過確實操控好直接！好正，平時都玩開go karting

mini cooper s 操控性真係一流， 入彎嗰種感覺真係正

好多靚靚仔仔

其實我想買架 Volvo C70 Hardtop

我就comparemarket平£500兼冇blackbox
見到即刻ok

Citroen DS3

男女都啱揸，玩味性極高！

有睇過，嫌佢太龜，冇乜殺氣

好型，舊一代嘅C70,好有日本車feel，不過唔知保費又會唔會貴啲

有睇過，不過空間比mini仲細，不過多謝爸打推介

居然冇black box ,你最後比幾多一年？

motorway如果你揸住架六+汽缸就正。新牌仔啲車，motorway飛乜春。

利申：英國

渣緊ford focus第三代1.0
幾好飛 架車又穩 鋼水唔錯
係motorway飛100mph都好爽
不過你預起步同飛直路會慢過1.6以上既車
個陣買3年車二手£8000左右
渣左4年都無出過咩問題
係上年驗車水箱有少少滲水同一邊避震環有裂痕
費事手尾長即刻換哂新
保險頭一年一定貴
我個陣都£1600 每年都會減少少
而家落到£1000左右

如果攻山會唔會開心啲

始終接受唔到佢搞到部車每年肥一圈，鬼迷你
由BMW接手開始已經唔應該叫Mini，直接做BMW Hatch
求其搵幾架VW up, Fiat 500都細過佢好多

不過R53 Cooper S用supercharged engine

不過遲啲諗住自己喺garage學tig weld，響喉335i

多謝爸打經驗！1600£算平，你有冇Blackbox?focus 8000£都好貴下

我見6000£樓下都好多，不唔知有冇問題

個人認為我哋呢個年齡，真係揸shitbox去附近b road blast最正，放假可以去埋wales。

不過樓主車埋女友就唔好push得咁勁，嚇撚親佢就唔好。

£1500內
1.2摩拎

網上好多教學到時實J死

個陣3年既二手所以係貴d
同埋facelift前出車
如果facelift後出應該會更平
從來無加過黑盒
因為佢隨時track住你想飛都唔得
萬一佢知道你飛分分鐘加你保險價就死

中年發福福

我4年前出£8000 而家出埋第四代
跌到£6000樓下正常
真係要試先知架車有冇事
我個陣去番trust ford買
覺得原廠保證好似好d

有道理我都近wales,1.幾 engine 想Push都冇得push仲未計保險有黑盒限速

好平

重心錯撚晒
brake 同避震又要較過

女友：[ 嘔]粉腸

有道理auto trader 都應該有保證掛，車真係唔保值

個人認為牌子同埋車款都好大因素
英國揸呢款車嘅人多數都係老人家，保險公司唔會認為揀呢隻車嘅人會揸得快

有我同你，下年啲老人家肯定要比多幾舊水保費

你自己嗰架裝咗blackbox重開咁快，累街坊呀

近呢一個月都冇超速

無保險渣車here

所以Volvo 會唔會有幫助

冇俾人check過？

屌你老母咪撚累人累物

唔好理佢，最低限度買第三保，撞到人賠到你破產都賠唔起

自己check過舊Volvo 850/ V70 5缸，保險都唔平， 好似都要£3000左右， 不過勝在車價本身好平

我諗五缸係佢最大原因咁貴

我都有睇過英國法例最低限度要有第三保

Volvo個車架設計係預你撞唔死

要安全一定係volvo

corolla hatchback 2019

唔講法例，你撞到架林寶，最多賠幾球野，濕濕碎，你撞到個醫生，claim你之後30年嘅潛在收入，你一日含一百條撚都填唔到條數

但£1000左右或以下已經玩到五缸真係

如果到咁上下保險價錢到接受範圍內就

外國六萬買到新車？

I mean the new version

stratford, gaydon

有冇post code，谷鳩街景好難搵

頭嗰兩條

比較鍾意第二條

Thanks
諗緊買唔買drone好
已經決定買gimble+gopro，睇完你拍覺得幾過癮，有冇興趣一齊拍

有budget咪買囉
有興趣可以遲啲約時間

利申：對車幾乎零知識

你check下，我就affordable
係英國點都要試下揸convertible

贊成英國一好天就好正，不過convertible 好似保費會貴啲

Ford Fiesta

好貴6000幾一部

保險未夠一年取消policy係咪有錢退返架？

應該得

利申：冇試過

話說ching部NA MX5狀態如何？想八卦下

如果有機會換車，自己都想整部玩下

mechanically無得輸，副偈出咗名bulletproof（同埋冇力）。買咗差唔多一年，淨係換過anti roll bar 四條droplinks。

不過建議你買import jdm roadster，mx5啲銹太勁，我自己嗰架本身睇落好新淨，表面睇落去wheel arches同sills都冇銹。但係揸咗大約半年passenger side wheel arch開始起泡，攞咗去skuzzle lift高咗架車先睇到原來上一手welding做得差，welding淨係遮咗表明嘅銹，入面rust都唔少。

但買咗你唔會後悔，我自己本身係香港渣開v8/flat 6，但都覺得mx5係我揸過最正嘅車

同埋jdm靚spec啲，又有lsd，有啲有埋原廠bilstein。喺日本又唔會有road salt，所以理論上少啲rust。

冇ncb點解咁睇唔開

係香港揸AMG/波子？

JDM spec好似會貴好多？見好多人多數加turbo / supercharge

可能人哋final year賣車

如果真係買呢啲車唔好淨係睇autotrader，入晒啲mx5 facebook group睇，間唔中有啲筍盤。

同埋唔可以急，睇啱，check清楚先好買，一定要check好車底。

賣車仲慘過分手

咁冇計

Private listing點上架

淨係諗到都喊

賣比我

個人認為值得，架車最緊要就係coilover/aftermarket suspensions同lsd。英國唔係架架stock都有。jdm好似全部都有，所以建議jdm。